<resources>
    <string name="app_name">Semar Undip</string>

    <string name="navdrawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navdrawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="bold1"><b>Cara Booking</b></string>
    <string name="bold2"><b>Cara Melakukan Booking</b></string>

    <string name="hyperlink_sso1">01. Login melalui <a href="https://sso.undip.ac.id/">sso.undip.id.</a> Apabila belum memiliki akun <a href="https://sso.undip.ac.id/">sso.undip.id,</a> silakan mendaftar terlebih dahulu.</string>
    <string name="hyperlink_home1">03. Pilih kamar di halaman <a href="#">Home</a> sesuai jenis kelamin. Kamar tidak akan tampil jika memilih kamar tidak sesuai jenis kelamin.</string>
    <string name="hyperlink_booking1">05. Tekan tombol <a href="#">Booking Sekarang</a> untuk menampilkan detail pesanan.</string>
    <string name="hyperlink_prosespesanan1">06. Setelah tampil detail pesanan, tekan tombol <a href="#">Proses Pesanan Saya</a> dan lanjutkan proses pembayaran.</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <!-- About -->
    <string name="visi">• Mewujudkan sarana tempat tinggal sementara yang murah dengan kualitas hidup yang lebih baik bagi mahasiswa agar bias menyesuaikan diri dengan lingkungan sehingga kampus Undip menjadi kehidupan yang dinamis guna menjamin iklim yang kondusif bagi masyarakat akademik.</string>
    <string name="misi1">• Menjadikan Rumah Susun Sederhana Sewa bagi Mahasiswa Undip sebagai tempat tinggal sementara untuk dapat menuntut ilmu dalam suasana kondusif.</string>
    <string name="misi2">• Menjadikan Rumah Susun Sederhana Sewa bagi Mahasiswa Undip sebagai sarana interaksi dan sosialisasi antar mahasiswa yang datang dari berbagai daerah di seluruh Indonesia.</string>
    <string name="misi3">• Menjadikan Rumah Susun Sederhana Sewa bagi Mahasiswa Undip sebagai tempat tinggal sementara dengan biaya hidup yang terjangkau tanpa mengurangi standar kenyamanan dan keamanan.</string>

    <string name="landasan_hukum1">1.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 447.A/SK/J.07/2007 Tanggal 10 September 2007 Tentang Pembentukan Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa (BP - Rusunawa) Universitas Diponegoro.</string>
    <string name="landasan_hukum2">2.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 448.A/SK/J.07/2007 Tanggal 10 September 2007. Tentang Susunan Organisasi dan Tata Kerja Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa (BP-Rusunawa) Universitas Diponegoro.</string>
    <string name="landasan_hukum3">3.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 449.A/SK/J.07/2007 Tanggal 10 September 2007. Tentang Pedoman Umum Pemanfaatan Rumah Susun Sederhana sewa Universitas Diponegoro Tahun 2007.</string>
    <string name="landasan_hukum4">4.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 054/SK/H7/2008 Tanggal 28 Januari 2008. Tentang Pengurus Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa Universitas Diponegoro Tahun 2008.</string>
    <string name="landasan_hukum5">5.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 540 A/SK/H72009 Tanggal 13 Oktober 2009. Tentang Pengangkatan Sebagai Pengurus Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa Universitas Diponegoro Tahun 2009.</string>
    <string name="landasan_hukum6">6.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 08/SK/H7/2010 Tanggal 11 Januari 2010. Tentang Pengangkatan Sebagai Pengurus Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa Universitas Diponegoro Tahun 2010.</string>
    <string name="landasan_hukum7">7.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 223/SK/UN7/2011 Tanggal 20 April 2011. Tentang Penetapan Besaran Biaya Perawatan Sarana Prasarana Milik Rumah Susun Sederhana Sewa Mahasiswa (Rusunawa) Universitas Diponegoro.</string>
    <string name="landasan_hukum8">8.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 331/SK/UN7/2011. Tentang Pencabutan Keputusan Rektor Nomor 668/SK/H7/2009 Dan Penerbitan Kembali Keputusan Rektor Tentang Penetapan Besaran Tarif Sewa Hunian Rumah Susun Sederhana Sewa Mahasiswa (Rusunawa) Universitas Diponegoro.</string>
    <string name="landasan_hukum9">9.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 383/SK/UN7/2011. Tentang Pengangkatan Sebagai Pengurus Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa Universitas Diponegoro Tahun 2011.</string>
    <string name="landasan_hukum10">10.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 571 /SK/UN7/2012. Tentang Pengangkatan Sebagai Pengurus Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa Universitas Diponegoro Tahun 2012.</string>
    <string name="landasan_hukum11">11.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 616/SK/UN7/2013. Tentang Penetapan Peringkat Dan Pemberian Penghargaan Lomba Penataan Lingkungan Kampus Universitas Diponegoro Tahun 2013.</string>
    <string name="landasan_hukum12">12.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 431 /SK/UN7/KP/2014 Tentang Pengangkatan Ketua dan Sekretaris Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa (BP - Rusunawa) Tahun 2014.</string>
    <string name="landasan_hukum13">13.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor: 130 /SK/UN7/KP/2015 Tentang Pengangkatan Ketua dan Sekretaris Badan Pengelola Rumah Susun Sederhana Sewa (BP - Rusunawa) Tahun 2015.</string>
    <string name="landasan_hukum14">14.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 1970/UN7.P/HK/2016 Tanggal 30 Desember 2016. Tentang Persyaratan, Tarif Dan Tata Tertib Hunian Rusunawa Universitas Diponegoro Tahun 2016</string>
    <string name="landasan_hukum15">15.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 268/UN7.P/KP/2017. Tanggal 6 Juli 2017. Tentang Pengangkatan Ketua Badan Pengelola Satuan Usaha dan Pengelola Pada Badan Pengelola Di Lingkungan Universitas Diponegoro Tahun 2017.</string>
    <string name="landasan_hukum16">16.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 60/UN7.P/KP/2018 Tentang Pengangkatan Ketua dan Sekretaris Badan Pengelola Satuan Usaha Dan Pengelola Badan Pengelola Pada Universitas Diponegoro Tahun 2018.</string>
    <string name="landasan_hukum17">17.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 57/UN7.P/KP/2019 Tanggal 31 Januari 2019 Tentang Pengangkatan Ketua Badan Pengelola Satuan Usaha Dan Pengelola Badan Pengelola Pada Universitas Diponegoro Tahun 2019.</string>
    <string name="landasan_hukum18">18.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor: 1468/UN7.P/HK/2019 Tanggal 24 Oktober 2019 Tentang Penetapan Tarif Dan Peraturan Hunian Rusunawa Universitas Diponegoro.</string>
    <string name="landasan_hukum19">19.  Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor : 4568/UN7.P/KP/2019 Tanggal 27 Desember 2019 Tentang Pengangkatan Ketua Badan Pengelola Satuan Usaha (BPSU), Ketua Dan Sekretaris Badan Pelaksana Pada Universitas Diponegoro Tahun 2020.</string>

    <string name="sejarah1">      Pada awal tahun 2003 Universitas Diponegoro kedatangan tamu dari Kementerian Pekerjaan Umum Jakarta, membahas permohonan surat bantuan Rumah Susun Sederhana Sewa (Rusunawa) khusus untuk mahasiswa. Ternyata salah satu pimpinan rombongan adalah teman lama / adik kelas ketika masih sekolah di SMA. Cerita panjang lebar akhirnya pertengahan bulan juni 2003 ada kabar yang baik bahwa tahun 2003/2004, Undip akan mendapatkan bantuan Gedung 2 (dua) twinblok, 1 (satu) twinblok bantuan dari Kementerian perumahan Rakyat (Menpera) dan 1 (satu) twinblok dari kementerian Pekerjaan Umum (PU). Ada beberapa persyaratan saat itu bahwa Universitas Diponegoro diminta untuk menyediakan lahan, memasang jaringan listrik dan mengurus ijin bangunan (IMB).</string>
    <string name="sejarah2">      Pembantu Rektor II saat itu Prof. Dr. Ir. YS. Darmanto, M.Sc dibantu oleh kepada bagian Tarkum dan Prof. Dr. Ir. Bambang Setioko. M.Eng dengan sigap mempersiapkan lahan 4,7 hektar dan mempersiapkan persyaratan yang diminta serta mensosialisasikan kepada masyarakat di sekitar kampus. Warga Tembalang dan Bulusan kurang setuju dengan adanya Rusunawa karena akan menjadi kompetitor masyarakat Tembalang dan Bulusan dalam usaha indekost. Setelah Pemerintah Kota Semarang mengadakan temu warga antara wakil dari desa Tembalang dan Bulusan dengan wakil dari Undip, yang di selenggarakan di Kotamadya Semarang. Akhirnya ada kesepakatan tidak keberatan bahwa Undip membangun Rusunawa. Pada awal bulan agustus tahun 2003, utusan dari Kementerian Pekerjaan Umum (PU) datang lagi untuk membahas gambar yang telah dipersiapkan untuk mendapatkan masukan dari Undip tentang design, serta Kementerian Pekerjaan Umum (PU) meminta PR II dan Prof. Dr. Ir. Bambang Setioko, M.Eng ditunjuk sebagai direksi dalam pelaksanaan pembangunan.</string>
    <string name="sejarah3">      Pembangunan Rusunawa adalah salah satu solusi dalam penyediaan tempat tinggal sementara, layak huni untuk mahasiswa yang sedang belajar di Universitas Diponegoro dengan harga murah dan fasilitas yang cukup memadai. Pada tahun 2004 Rektor Universitas Diponegoro menerima bantuan 2 (dua) gedung (twinblok) untuk hunian mahasiswa terdiri gedung A 84 kamar dan Gedung C 96 kamar. Gedung A yang dibangun oleh Kementerian Perumahan Rakyat (Kemenpera). Gedung C dibangun oleh Kementerian Pekerjaan Umum (PU). Gedung A rencana akan dialokasikan untuk mahasiswa putra, sedangkan Gedung C dipergunakan untuk mahasiswa putri.</string>
    <string name="sejarah4">      Tahun 2005 Pengerjaan pembangunan Gedung B dan D akan dimulai, kedua-duanya akan di bangun atas bantuan Kementerian Pekerjaan Umum (PU). Gedung D diperuntukan mahasiswa putri, dengan kapasitas 96 (Sembilan puluh enam) kamar, kamar mandi dalam, dilengkapi dengan wasbak/fastavel dan shower. Sedangkan Gedung B dipergunakan mahasiswa putra, dengan kapasitas 96 (Sembilan puluh enam) kamar, kamar mandi dalam, dilengkapi dengan wasbak/fastavel dan shower.</string>
    <string name="sejarah5">      Pada tahun 2006 Rusunawa Undip masih mendapat bantuan dari Kementerian PU Penataan Lingkungan membuat drainase, talud dan pavingisasi seluruh komplek Rusunawa Gedung A, B, C dan D.</string>
    <string name="sejarah6">      Pada tahun 2007 Rusunawa bersama dengan bagian Pengelolaan Aset dan Rumah Tangga Undip. melakukan pembangunan pagar didepan rusunawa berupa pagar besi dan beton, yang dihiasi dengan batu alam serta membuat talud dan selokan air / drainase sekeliling Rusunawa.</string>
    <string name="sejarah7">      Pada tahun 2008, Rusunawa Universitas Diponegoro melakukan Program penataan ruang dan lingkungan, progam penghijauan dan perawatan tanaman di sekeliling Gedung. Setelah itu dilanjutkan dengan menyusun program pengadaan mebelair dan merencanakan penyusunan program penerimaan hunian, kesekretariatan serta penambahan karyawan kebersihan dan keamanan.</string>
    <string name="sejarah8">      Pada tahun 2009, Rusunawa Universitas Diponegoro mulai menata mebelair pada gedung A dan B guna untuk persiapan penerimaan hunian. Rencana tiap-tiap kamar terdiri atas 2 tempat tidur, 1 kamar tidur tingkat dan 1 kamar tidur biasa, almari dan meja belajar. Hampir setiap karyawan selalu membersihkan seluruh lingkungan gedung, meliputi kamar mandi umum, ruang belajar, tempat ibadah dan area parkir. Pada Bulan April 2009, Pengelola Rusunawa undip bekerja sama dengan Dispora (Dinas Pemuda dan olahraga) se jawa tengah, dalam penyediaan tempat untuk kegiatan lomba olahraga tingkat SMP dan SMA yang diadakan di GOR Undip. Rusunawa Undip sebagai tempat transit sementara menerima 400 orang siswa dibagi menjadi Gedung A dan Gedung B masing-masing sejumlah 150 kamar. Mereka tinggal di rusunawa selama 2 (dua) minggu, hasil kerja sama dipergunakan untuk perbaikan etalasi listrik, penggantian saklar, stopkontak, perbaikan kebocoran kamar mandi, pintu kamar, kran patah, pemeliharaan kebersihan dan sebagainya. Berdasarkan Pengalaman tersebut rusunawa mencoba mempersiapkan uji kelayakan hunian untuk tahun ajaran baru mahasiswa tahun 2010. Badan Pengelola Rusunawa mulai melakukan mengembangkan sarana dan prasarana serta penyusunan rencana kerja, melakukan perawatan dan pemeliharaan gedung secara berkala, menjaga kebersihan ketertiban dan keamanan agar Rusunawa menjadi tempat tinggal yang layak untuk kenyamanan penghuni.</string>
    <string name="sejarah9">      Pada Tahun 2010 Badan Pengelola Rusunawa Undip melakukan seleksi hunian untuk penempatan Gedung A, tiap-tiap kamar diisi oleh 3 (tiga) orang mahasiswa yang diperuntukan untuk mahasiswa putra, sesuai dengan keputusan Rektor nomor: 668/Sk/H7/2009.Tentang Penetapan Besaran Tarif Sewa Hunian Rumah Susun Sederhana Sewa (Rusunawa) Universitas Diponegoro. Berdasarkan surat Keputusan Rektor bahwa mahasiswa yng tinggal dirusunawa mempunyai hak untuk mendapatkan fasilitas layanan suplai listrik, suplai air bersih, kamar tempat tidur, almari pakaian, meja belajar, sarana dan prasarana tempat hotspot, serta menjaga kebersihan ketertiban dan keamanan.</string>
    <string name="sejarah10">      Pada tahun 2011 Badan Pengelola Rusunawa Undip melakukan seleksi hunian untuk mahasiswa putra, terutama mahasiswa yang mendapatkan beasiswa Bidikmisi dialokasikan Gedung B dengan kapasitas 96 kamar, sesuai dengan Keputusan Rektor Universitas Diponegoro nomor: 331/SK/UN7/2011 Tentang besaran Tarif Sewa Hunian Rumah Susun Sederhana Sewa Mahasiswa tahun 2011. Badan Pengelola Rusunawa melakukan pendataan hunian kamar - kamar Gedung A dan B, menyusun program rencana kerja kegiatan, mengembangkan sarana dan prasarana fasilitas umum dan meningkatkan efesiensi pemberdayaan pengelolaan rusunawa serta merawat gedung secara berskala, menjaga kebersihan, ketertiban dan keamanan.</string>
    <string name="sejarah11">      Badan Pengelola Rusunawa Undip mengadakan seleksi mahasiswa putri diutamakan yang mendapatkan beasiswa Bidikmisi dan mahasiswa reguler. Gedung C dan D dipersiapkan untuk mahasiswa putri, dengan kapasitas hunian 384 orang mahasiswa tiap Gedung dihuni oleh 192 orang mahasiswa putri. Sesuai dengan Keputusan Rektor Universitas Diponegoro Nomor 223/SK/UN7/2012 Penetapan Besaran Tarif Sewa Hunian Rumah Susun Sederhana Sewa Mahasiswa Rusunawa Tahun 2012. Selain mempersiapkan kamar untuk mahasiswa putri, tahun 2012 Badan Pengelola Rusunawa juga mengadakan kerja sama dengan Bank Mitra untuk mendapatkan sarana fasilitas untuk ruang belajar. Gedung A dibangun Ruang belajar Wifi/ corner BRI (hibah dari bank BRI) berada di Lantai 1, Gedung B dibangun ruang belajar Wifi / corner BTN (Hibah dari bank BTN) berada di Lantai 1, Gedung C dibangun ruang belajar Wifi / Corner Mandiri (Hibah dari bank Mandiri) berada di Lantai 1, Gedung D dibangun ruang belajar Wifi/Corner BNI (Hibah dari Bank BNI) berada di Lantai 1, pembangunan gedung parkir Kendaraan, pelebaran parkir kendaraan di Gedung D, menata taman untuk kolam ikan dan pengolahan air limbah.</string>
    <string name="sejarah12">      Badan Pengelola Rusunawa Universitas Diponegoro mengoperasikan 4 (empat) Gedung, Gedung A, B, C dan D, dan mengembangkan renovasi kamar standar menjadi kamar VIP 8 kamar, renovasi talang air, renovasi ruang Seminar, renovasi ruang diskusi, perbaikan kebocoran kamar mandi Gedung C.</string>
    <string name="sejarah13">      Pada tahun 2014 Badan Pengelola Rusunawa melakukan seleksi hunian melalui website Universitas Doponegoro, Jadi mahasiswa yang sudah di terima di Universitas Diponegoro dapat secara langsung mendaftar melalui informasi website atau bisa langsung datang ke Rusunawa. Selain itu pada tahun 2014 Badan Pengelola Rusunawa mulai renovasi dan pengadaan sarana prasarana pembuatan sumur baru di Gedung B, renovasi pemasangan keramik di seluruh tiap-tiap lantai Gedung B, dan perbaikan kamar mandi. Demikian juga renovasi di lakukan di Gedung A yaitu; pengecatan Gedung, perbaikan plafon, penyambungan pipa saluran air dari Gedung B ke Gedung A.</string>
    <string name="sejarah14">      Pada tahun 2015 Badan Rusunawa mengoperasikan 4 gedung, meliputi gedung A, B, C dan D. Setiap tahun melakukan seleksi hunian untuk mahasiswa calon penghuni rusunawa tahun ajaran Baru. Badan Pengelola selalu bekerja sama dengan penghuni agar rusunawa selalu terlihat bersih, asri, terjaga keindahan dan ketertiban. Pengelola selalu melakukan perbaikan gedung, penambahan fasilitas umum agar rusunawa selalu menjadi tempat tinggal yang baik dan layak sebagai tempat tinggal sementara mahasiswa selama studi di Universitas Diponegoro. Pada tahun 2015 pembangunan pos satpam utama, perbaikan keramik dilantai dasar Gedung C, perbaikan balcon Gedung B, perbaikan saluran air, serta mengembangkan ruang diskusi Gedung B. Disamping itu rusunawa mendapatkan 1 unit sepeda motor kaswasaki KLX s 150cc untuk patroli keamanan dan 1 unit mobil Daihatsu Grandmax Ambulance dari Bank BTN.</string>
    <string name="sejarah15">      Rektor Universitas Diponegoro Prof. Dr.Yos Johan Utama SH.M.Hum mengusulkan kembali kepada Kementerian Pekerjaan umum dan perumahan rakyat (Kemen PUPR) untuk mendapatkan bangunan 1 (satu) twinblok letaknya dibelakang Gedung D.</string>
    <string name="sejarah16">      Pada awal tahun 2017 pembangunan gedung mulai dikerjakan dan rencana bisa selesai pada awal tahun 2018, gedung tersebut diberi nama Gedung E. Gedung tersebut dilengkapi dengan mebelair tempat tidur, meja belajar, almari dan kursi. Selain mendapatkan bangunan Gedung E, rusunawa mengadakan sarana dan prasarana seperti; pengadaan ruang AC diruang serbaguna Gedung A, pembuatan sumur baru di Gedung C, renovasi mushola, tempat wudhu dan kamar mandi Gedung B, renovasi kamar mandi umum Gedung A lantai dasar dan jaringan internet Gedung A,B,C,dan D.</string>
    <string name="sejarah17">      Pengelola Rusunawa mempersiapkan Gedung E untuk mahasiswa angkatan tahun 2019, khusus untuk mahasiswa putri dengan kapasitas 114 kamar. Setelah pembangunan Gedung E selesai Badan Pengelola Rusunawa mengajukan permohonan ke Rektor Universitas Diponegoro untuk pembangunan akses jalan dan gedung parkir, penghijauan serta penerangan lingkungan Gedung E.</string>
    <string name="sejarah18">      Pada tahun 2019 Pengelola Rusunawa mengoperasikan 5 Gedung, setiap Gedung dikerjakan oleh 1 (satu) orang petugas kebersihan dan 6 (enam) orang petugas keamanan yang bertugas seluruh Gedung, dibagi 2 (siff) pagi dan malam. Sesuai Visi dan Misi Undip, bahwa Undip pada tahun 2019 menjadi 500 besar Universitas Dunia (world class University), maka pada saat acara memperingati 4 bulan cucu pertama dalam kandungan, ketua Badan Pengelola Rusunawa mengusulkan kepada Bapak Menteri Ristek dan Teknologi mengusulkan penambahan gedung 2 (dua) twinblok untuk mahasiswa asing dan mahasiswa putri. Pada saat itu juga Bapak Menteri Ristek dan Teknologi memanggil Bapak Rektor Undip bersama Ketua BP - Rusunawa menanggapi Rusunawa Membuat Surat Kepada usulan tersebut. Kemudian Ketua BP Rektor Undip untuk Menteri PUPR, tembusan kepada Menteri Ristekdikti. Alhamdulillah permohonan disetujui Menteri PUPR dan mulai bulan maret tahun 2020 pembangunan dimulai. Selain Pembangunan gedung, Badan Pengelola Rusunawa kembali mendapatkan 1 unit mobil Kijang untuk mobil dinas, membangun taman di sepanjang jalan depan Rusunawa, pemasangan AC diruang kantor, pembangunan ruang komersil di gedung D, pemasangan Wifi gedung E, viber optic yang tersalur SSO Undip, pavingisasi selasar lantai dasar gedung E, serta renovasi gudang Gedung D menjadi kamar hunian VIP.</string>
    <string name="sejarah19">      Pada tahun 2020, BP - Rusunawa tetap mengadakan aktivitas secara betahap melakukan renovasi gudang yang kurang beremanfaat menjadi kamar hunian. Dengan bertambahnya Gedung Baru (Gedung E) maka secara otomatis pengelola mengusulkan penambahan petugas kebersihan dan keamanan kepada Rektor Universitas Diponegoro. Hal tersebut dikarenakan lingkungan rusunawa yang begitu luas, kurang memadai jika petugas kebersihan dan keamanan tidak ditambah, apalagi selama ini petugas Gedung hanya 1 (satu) petugas membersihkan Gedung lantai 4 dan lingkungan sekelilingnya. Pada tahun 2020, Rusunawa sedang mengerjakan renovasi gudang menjadi kamar hunian di gedung C, perataan tanah didepan gedung E dan dalam proses pembangunan Gedung F.</string>


    <string name="msg_token_fmt">Token: %1$s</string>


    <string-array name="jenis_kelamin">
        <item>Perempuan</item>
        <item>Laki-Laki</item>
    </string-array>
    <string name="pilih_jk">Pilih Jenis Kelamin</string>


</resources>